
                      Basada en la novela «Tren nocturno a Lisboa» del escritor suizo Pascal Mercier, esta película, dirigida por el danés Bille August, ofrece un reparto internacional en el que se reúnen actores estadounidenses, británicos, alemanes, suecos y franceses. El contexto histórico de la dictadura de Salazar y su denominado Estado Novo aporta un ambiente particular a la historia en la que nos sumerge Raimund Gregorius. Son precisamente las andanzas de la resistencia de la época las que darán un nuevo sentido a la vida del profesor. A través de varios encuentros y una espléndida utilización del flashback, se reconstituye la vida del carismático médico y filósofo portugués Amadeu de Prado. El lado poético de la película no reside solamente en las palabras de este autor ficticio, sino también en el vínculo que unirá al profesor con este hombre del que no conoce nada y que, sin embargo, ha cambiado su vida. La calidez de Lisboa (que contrata con los colores fríos de Berna) y los diferentes personajes que conforman la historia dan un toque singular al conjunto. Y, de esta manera, Raimund forja su nueva existencia con una mezcla de pasado y presente que, en cierta forma, nos recuerda a las vivencias del poeta portugués. No obstante, en lo que concierne al amor, el profesor no corre la misma suerte que Amadeu, cuya tragedia nos conmueve profundamente.
        
            